{
 "1": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours",
  "title": "Discours de Macky Sall, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/1.text"
 },
 "2": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-president-macky-sall-A-loccasion-de-la-celebration-du-61e-anniversaire-de-lindependance-du-senegal_2219",
  "title": "DISCOURS DE SON EXCELLENCE MONSIEUR LE PRESIDENT MACKY SALL \u00c0 L\u2019OCCASION DE LA CELEBRATION DU 61e ANNIVERSAIRE DE L\u2019INDEPENDANCE DU SENEGAL",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/2.text"
 },
 "3": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/message--la-nation-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-de-la-rpublique_2203",
  "title": "Message \u00e0 la nation de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/3.text"
 },
 "4": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/message--la-nation-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-de-la-rpublique--loccasion-du-nouvel-an_2146",
  "title": "Message \u00e0 la nation de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion du nouvel an",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/4.text"
 },
 "5": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-douverture-du-forum-digital-latribunefr-du-30-juin-2020-par-sem-le-prsident-macky-sall_2033",
  "title": "Discours d\u2019ouverture du Forum Digital LaTribune.fr du 30 juin 2020 par SEM le Pr\u00e9sident Macky Sall",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/5.text"
 },
 "6": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/message--la-nation-du-prsident-de-la-rpublique-leve-de-ltat-durgence-instaur-dans-le-cadre-de-la-lettre-contre-la-maladie--coronavirus-covid-19_2032",
  "title": "Message \u00e0 la nation du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique - Lev\u00e9e de l'\u00e9tat d'urgence instaur\u00e9 dans le cadre de la lettre contre la maladie \u00e0 coronavirus COVID-19",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/6.text"
 },
 "7": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/message--la-nation-du-prsident-macky-sall-dans-le-cadre-de-la-lutte-contre-la-maladie--coronavirus-covid-19_2016",
  "title": "Message \u00e0 la Nation du Pr\u00e9sident Macky Sall, dans le cadre de la lutte contre la maladie \u00e0 coronavirus COVID-19",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/7.text"
 },
 "8": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/dclaration-dtat-durgence-dans-le-cadre-de-la-lutte-contre-la-maladie--coronavirus-covid-19_1996",
  "title": "D\u00e9claration d\u2019\u00e9tat d\u2019urgence dans le cadre de la lutte contre la maladie \u00e0 coronavirus COVID-19",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/8.text"
 },
 "9": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-macky-sall--louverture-du-2-sommet-des-transformers_1904",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 l'ouverture du 2\u00e8 Sommet des Transformers",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/9.text"
 },
 "10": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/crmonie-douverture-de-la-confrence-dveloppement-durable-et-dette-soutenable_1900",
  "title": "C\u00e9r\u00e9monie d'ouverture de la conf\u00e9rence D\u00e9veloppement durable et dette soutenable",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/10.text"
 },
 "11": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-macky-sall-forum-medays_1889",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident Macky Sall - Forum MEDays",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/11.text"
 },
 "12": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--la-crmonie-de-remise-des-prix-du-concours-gnral-2019_1715",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de remise des Prix du Concours G\u00e9n\u00e9ral 2019",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/12.text"
 },
 "13": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-oraison-funbre-prsident-ousmane-tanor-dieng_1701",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique- Oraison fun\u00e8bre Pr\u00e9sident Ousmane Tanor Dieng",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/13.text"
 },
 "14": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-macky-sall--loccasion-de-la-remise-des-cinq-premiers-volumes-de-lhistoire-gnrale-du-sngal_1696",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 l\u2019occasion de la remise des cinq premiers volumes de l\u2019Histoire G\u00e9n\u00e9rale du S\u00e9n\u00e9gal",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/14.text"
 },
 "15": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/message--la-nation-du-4-avril-2019_1600",
  "title": "Message \u00e0 la nation du 4 avril 2019",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/15.text"
 },
 "16": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-dinvestiture-de-son-excellence-monsieur-le-president-macky-sall_1598",
  "title": "Discours d\u2019investiture de Son Excellence Monsieur le Pre\u0301sident Macky Sall",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/16.text"
 },
 "17": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-du-conseil-constitutionnel-du-sngal-pape-oumar-sakho--loccasion-de-la-prestation-de-serment-du-prsident-de-la-rpublique-du-sngal-m-macky-sall_1597",
  "title": "Discours du pr\u00e9sident du Conseil Constitutionnel du S\u00e9n\u00e9gal, Pape Oumar SAKHO \u00e0 l'occasion de la prestation de serment du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal, M. Macky SALL.",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/17.text"
 },
 "18": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/message-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-de-la-rpublique--lissue-de-la-publication-par-le-conseil-constitutionnel-des-rsultats-dfinitifs-du-scrutin-prsidentiel-du-24-fvrier-2019_1581",
  "title": "Message de Son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, \u00e0 l\u2019issue de la publication par le Conseil constitutionnel des r\u00e9sultats d\u00e9finitifs du scrutin pr\u00e9sidentiel du 24 f\u00e9vrier 2019",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/18.text"
 },
 "19": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/message--la-nation-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-de-la-rpublique--loccasion-du-nouvel-an_1536",
  "title": "Message \u00e0 la Nation de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion du Nouvel An",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/19.text"
 },
 "20": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/inauguration-du-muse-des-civilisations-noires-discours-du-prsident-macky-sall_1503",
  "title": "Inauguration du Mus\u00e9e des Civilisations noires - discours du Pr\u00e9sident Macky Sall",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/20.text"
 },
 "21": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-du-forum-paix-et-scurit-dakar-2018_1458",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion du Forum Paix et S\u00e9curit\u00e9 Dakar 2018",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/21.text"
 },
 "22": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/deuxieme-edition-du-forum-ministeriel-africain-sur-lhabitat-et-le-developpement-urbain-fomahdu-2_1425",
  "title": "Deuxi\u00e8me \u00e9dition du Forum Minist\u00e9riel Africain sur l'Habitat et le d\u00e9veloppement Urbain (FOMAHDU 2)",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/22.text"
 },
 "23": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/message-de-son-excellence-monsieur-macky-sall-prsident-de-la-rpublique-du-sngal-devant-le-comit-international-olympique_1399",
  "title": "Message de Son Excellence Monsieur Macky Sall, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal, devant le Comit\u00e9 international olympique",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/23.text"
 },
 "24": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/crmonie-dhommage-national--la-mmoire-du-ministre-bruno-diatta-chef-du-service-du-protocole-prsidentiel_1387",
  "title": "C\u00e9r\u00e9monie d'hommage national \u00e0 la m\u00e9moire du Ministre Bruno Diatta, chef du service du protocole pr\u00e9sidentiel",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/24.text"
 },
 "25": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-du-forum-chine-afrique--beijing_1369",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors du Forum Chine-Afrique \u00e0 Beijing",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/25.text"
 },
 "26": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-de-la-remise-du-rapport-du-cnra_1353",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la r\u00e9publique lors de la remise du rapport du CNRA",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/26.text"
 },
 "27": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-la-crmonie-de-remise-des-premiers-financements-de-la-der_1344",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion de la c\u00e9r\u00e9monie de remise des premiers financements de la DER",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/27.text"
 },
 "28": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-de-la-prsentation-des-titres-de-transport-numriss-et-scuriss_1340",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de la pr\u00e9sentation des titres de transport num\u00e9ris\u00e9s et s\u00e9curis\u00e9s",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/28.text"
 },
 "29": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-du-concours-gnral_1339",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors du Concours G\u00e9n\u00e9ral",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/29.text"
 },
 "30": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/intervention-du-prsident-de-la-rpublique-lors-du-dixime-sommet-des-brics_1332",
  "title": "Intervention du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors du Dixi\u00e8me Sommet des BRICS",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/30.text"
 },
 "31": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-la-crmonie-officielle-de-restitution-des-rsultats-du-changement-danne-de-base-des-comptes-nationaux-du-sngal_1360",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion de la C\u00e9r\u00e9monie Officielle de Restitution des R\u00e9sultats du Changement d\u2019Ann\u00e9e de Base des Comptes Nationaux du S\u00e9n\u00e9gal",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/31.text"
 },
 "32": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-de-de-la-confrence-nationale-sur-lamnagement-et-lattractivit-des-territoires_1316",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de de la conf\u00e9rence nationale sur l\u2019Am\u00e9nagement et l\u2019Attractivit\u00e9 des Territoires",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/32.text"
 },
 "33": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-au-symposium-dassilah_1308",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au Symposium d'Assilah",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/33.text"
 },
 "34": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-du-sommet-g7--charlevoix-conservation-des-ocans-et-gestion-durable-des-pches_1291",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors du Sommet G7 \u00e0 Charlevoix : Conservation des oc\u00e9ans et gestion durable des p\u00eaches",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/34.text"
 },
 "35": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--la-11me-session-du-comit-permanent-de-linformation-et-des-affaires-culturelles_1257",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 la 11\u00e8me session du comit\u00e9 Permanent de l'Information et des Affaires culturelles",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/35.text"
 },
 "36": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/message--la-nation-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-du-58e-anniversaire-de-lindpendance_1195",
  "title": "Message \u00e0 la Nation du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion du 58e anniversaire de l'ind\u00e9pendance",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/36.text"
 },
 "37": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-la-crmonie-officielle-de-baptme-du-nouveau-patrouilleur-de-haute-mer-le-fouladou_1192",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019occasion de la c\u00e9r\u00e9monie officielle de bapt\u00eame du nouveau patrouilleur de haute mer le \u00ab\u00a0FOULADOU\u00a0\u00bb",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/37.text"
 },
 "38": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-du-next-einstein-forum_1193",
  "title": "Discours du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors du Next Einstein Forum",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/38.text"
 },
 "39": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-du-forum-du-numrique_1160",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019occasion du Forum du Num\u00e9rique",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/39.text"
 },
 "40": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-la-premire-session-du-conseil-prsidentiel-sngalo-gambien-banjul-gambie_1157",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re session du Conseil Pr\u00e9sidentiel S\u00e9n\u00e9galo-Gambien, Banjul (Gambie)",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/40.text"
 },
 "41": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-de-la-36me-session-du-comit-dorientation-des-chefs-detat-et-de-gouvernement-du-nepad_1062",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de la 36\u00e9me Session du Comit\u00e9 d\u2019Orientation des Chefs d\u2019Etat et de Gouvernement du NEPAD",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/41.text"
 },
 "42": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-president-de-la-republique-lors-de-laudience-solennelle-de-la-rentree-des-cours-et-tribunaux_1044",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de l'audience solennelle de la rentr\u00e9e des Cours et Tribunaux",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/42.text"
 },
 "43": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/message--la-nation-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-du-31-dcembre_1026",
  "title": "Message \u00e0 la Nation du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion du 31 d\u00e9cembre",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/43.text"
 },
 "44": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-de-la-crmonie-du-grand-prix-du-chef-de-letat-pour-lenseignant_1024",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de la c\u00e9r\u00e9monie du Grand Prix du Chef de l'Etat pour l'enseignant",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/44.text"
 },
 "45": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-la-remise-des-grands-prix-du-prsident-de-la-rpublique-pour-les-arts-et-les-lettres_1029",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion de la remise des Grands Prix du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour les Arts et les Lettres",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/45.text"
 },
 "46": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-du-lancement-des-travaux-de-la-nouvelle-usine-de-traitement-deau-de-keur-momar-sarr-3_1030",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019occasion du lancement des travaux de la nouvelle usine de traitement d\u2019Eau de Keur Momar Sarr 3",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/46.text"
 },
 "47": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-du-forum-de-haut-niveau-sur-la-cmu-au-japon_1028",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion du Forum de Haut niveau sur la CMU au Japon",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/47.text"
 },
 "48": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-la-crmonie-dinauguration-de-laroport-international-blaise-diagne_1033",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion de la c\u00e9r\u00e9monie d'inauguration de l'A\u00e9roport International Blaise Diagne",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/48.text"
 },
 "49": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-de-la-deuxime-session-ordinaire-de-lanne-2017-du-parlement-de-la-cedeao_1034",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de la deuxi\u00e8me session ordinaire de l'ann\u00e9e 2017 du Parlement de la CEDEAO",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/49.text"
 },
 "50": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-de-la-23me-confrence-des-etats-parties--la-convention-cadre-des-nations-unies-sur-les-changements-climatiques_956",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de la 23\u00e8me Conf\u00e9rence des Etats Parties \u00e0 la Convention Cadre des Nations Unies sur les Changements Climatiques.",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/50.text"
 },
 "51": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-au-forum-de-dakar-sur-la-paix-et-la-scurit-en-afrique_954",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au Forum de Dakar sur la Paix et la S\u00e9curit\u00e9 en Afrique",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/51.text"
 },
 "52": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/message-du-prsident-de-la-rpublique--lquipe-nationale-de-football_1035",
  "title": "Message du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'\u00e9quipe nationale de Football",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/52.text"
 },
 "53": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-lors-de-la-troisime-dition-du-forum-sur-linvestissement-en-afrique_904",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident lors de la troisi\u00e8me \u00e9dition du Forum sur l'investissement en Afrique",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/53.text"
 },
 "54": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-la-72e-assemble-gnrale-des-nations-unies_892",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion de la 72e Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/54.text"
 },
 "55": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-du-forum-sur-lducation-en-marge-de-la-72e-assemble-gnrale-des-nations-unies_891",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion du Forum sur l'\u00e9ducation en marge de la 72e Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/55.text"
 },
 "56": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-la-crmonie-douverture-de-la-2me-dition-de-lassemble-gnrale-des-actionnaires-dafrica-50_875",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture de la 2\u00e9me \u00e9dition de l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale des actionnaires d\u2019Africa 50",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/56.text"
 },
 "57": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-de-la-crmonie-de-remise-des-prix-aux-laurats-du-concours-gnral_835",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de la c\u00e9r\u00e9monie de remise des Prix aux laur\u00e9ats du Concours G\u00e9n\u00e9ral",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/57.text"
 },
 "58": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/intervention-du-prsident-de-la-rpublique-lors--la-session-sur-le-dveloppement-le-partenariat-avec-lafrique-et-la-migration_814",
  "title": "Intervention du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors \u00e0 la session sur le D\u00e9veloppement, le Partenariat avec l'Afrique et la migration",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/58.text"
 },
 "59": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/intervention-prsident-de-la-rpublique-lors-du-sommet-du-g20-en-allemagne-sur-le-thme-climat-et-energie_812",
  "title": "Intervention Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors du Sommet du G20 en Allemagne sur le th\u00e8me \"Climat et Energie\"",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/59.text"
 },
 "60": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-de-la-crmonie-douverture-des-journes-europennes-de-dveloppement-en-belgique_769",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes de D\u00e9veloppement en Belgique",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/60.text"
 },
 "61": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-de-la-crmonie-de-lancement-du-projet-de-reconstruction-rhabilitation-et-de-reconstruction-du-quartier-baraka_719",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de la c\u00e9r\u00e9monie de lancement du projet de reconstruction r\u00e9habilitation et de reconstruction du quartier Baraka",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/61.text"
 },
 "62": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-president-de-la-republique-a-loccasion-de-la-fete-de-lindependance-du-senegal_692",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion de la F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/62.text"
 },
 "63": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-linauguration-du-quai-de-pche-de-potou-dans-la-rgion-de-louga_689",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion de l'inauguration du quai de P\u00eache de Potou dans la r\u00e9gion de Louga",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/63.text"
 },
 "64": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-de-la-crmonie-officielle-de-la-triennale-2017-de-ladea_660",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de la C\u00e9r\u00e9monie Officielle de la Triennale 2017 de l'ADEA",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/64.text"
 },
 "65": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-la-fte-dindpendance-de-gambie_621",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion de la f\u00eate d'ind\u00e9pendance de Gambie",
  "language": "en",
  "textFile": "TextDiscourt/65.text"
 },
 "66": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-de-la-cinquime-dition-de-la-grande-rentre-citoyenne_598",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de la cinqui\u00e8me \u00e9dition de la  Grande rentr\u00e9e Citoyenne",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/66.text"
 },
 "67": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-de-linauguration-du-stade-alassane-djigo-de-pikine_548",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de l'inauguration du stade Alassane Djigo de Pikine",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/67.text"
 },
 "68": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-lors-de-la-remise-du-drapeau-aux-lions-pour-la-coupe-dafrique-des-nations_535",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de la remise du drapeau aux Lions pour la Coupe d'Afrique des Nations",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/68.text"
 },
 "69": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-du-nouvel-an_523",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'occasion du nouvel an",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/69.text"
 },
 "70": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-prononce--loccasion-de-la-crmonie-de-remise-de-diplme-de-docteur-horis-causa--lacadmie-des-sciences-doutre-mer_515",
  "title": "Discours prononc\u00e9e \u00e0 l'occasion de la c\u00e9r\u00e9monie de remise de dipl\u00f4me de Docteur Horis Causa \u00e0 l'Acad\u00e9mie des Sciences d'Outre Mer",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/70.text"
 },
 "71": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-du-djeuner-offert-en-son-honneur-par-monsieur-le-premier-ministre-bernard-cazeneuve_514",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019occasion du d\u00e9jeuner offert en son honneur par Monsieur le Premier Ministre Bernard Cazeneuve",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/71.text"
 },
 "72": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-prononce--loccasion-de-la-crmonie-de-remise-du-diplme-de-docteur-horis-causa-du-conservatoire-national-des-arts-et-mtiers_513",
  "title": "Discours prononc\u00e9e \u00e0 l\u2019occasion de la c\u00e9r\u00e9monie de remise du dipl\u00f4me de Docteur Horis Causa du Conservatoire National des Arts et M\u00e9tiers",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/72.text"
 },
 "73": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-du-diner-offert-en-son-honneur-lors-de-la-visite-detat-en-france_509",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019occasion du diner offert en son honneur lors de la visite d'Etat en France",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/73.text"
 },
 "74": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--lhotel-de-ville-de-paris-lors-de-la-visite-detat-en-france_508",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'Hotel de Ville de Paris lors de la visite d'Etat en France",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/74.text"
 },
 "75": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-du-lancement-des-travaux-du-train-express-rgional-ter_497",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019occasion du lancement des travaux du Train Express R\u00e9gional (TER)",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/75.text"
 },
 "76": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-au-forum-international-de-dakar-sur-la-paix-et-la-scurit-en-afrique_461",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au Forum International de Dakar sur la Paix et la S\u00e9curit\u00e9 en Afrique",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/76.text"
 },
 "77": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-la-5me-dition-de-luniversit-rpublicaine-de-la-cojer_465",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019occasion de la 5\u00e8me \u00e9dition de l\u2019Universit\u00e9 r\u00e9publicaine de la COJER",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/77.text"
 },
 "78": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-linstallation-du-cos-petrogaz_464",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019installation du COS-PETROGAZ",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/78.text"
 },
 "79": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-au-xvie-de-la-francophonie_449",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au XVIE de la francophonie",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/79.text"
 },
 "80": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--la-runion-de-haut-niveau-sur-le-thme-enjeux-dun-dveloppement-durable-du-continent_440",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 la r\u00e9union de haut niveau sur le th\u00e8me \u00ab\u00a0enjeux d'un d\u00e9veloppement durable du continent\u00a0\u00bb",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/80.text"
 },
 "81": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--la-confrence-des-nations-unies-sur-les-changements-climatiques_439",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 la Conf\u00e9rence des Nations Unies sur les changements climatiques",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/81.text"
 },
 "82": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-president-de-la-republique-au-fonds-monetaire-international-fmi_435",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au Fonds Mon\u00e9taire International (FMI)",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/82.text"
 },
 "83": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-la-rencontre-djeuner-avec-les-membres-de-la-chambre-de-commerce-des-etats-unis_434",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019occasion de la rencontre-d\u00e9jeuner avec les membres de la Chambre de Commerce des Etats-Unis",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/83.text"
 },
 "84": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-linauguration-de-la-centrale-solaire-de-malicounda_420",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019inauguration de la centrale solaire de Malicounda",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/84.text"
 },
 "85": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-linstauration-du-haut-conseil-des-collectivites-territoriales_416",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019instauration du Haut Conseil des Collectivites Territoriales",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/85.text"
 },
 "86": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique-au-forum-conomique-de-varsovie--loccasion-de-la-visite-officielle-en-pologne_415",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au forum \u00e9conomique de Varsovie \u00e0 l\u2019occasion de la visite officielle en Pologne",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/86.text"
 },
 "87": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-de-linauguration-de-lautoroute-diamniadio-aroport-international-blaise-diagne-sindia_411",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019inauguration de l\u2019autoroute Diamniadio-A\u00e9roport International Blaise Diagne-Sindia",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/87.text"
 },
 "88": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-president-macky-sall--linauguration-de-la-centrale-solaire-photovoltaque-de-bokhol_408",
  "title": "Discours de son Excellence Monsieur le President Macky Sall \u00e0 l\u2019inauguration de la centrale solaire photovolta\u00efque de Bokhol",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/88.text"
 },
 "89": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall-au-sommet-extraordinaire-de-lunion-africaine-sur-la-securit-maritime-et-le-dveloppement-en-afrique_396",
  "title": "Discours de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall au sommet extraordinaire de l\u2019Union Africaine sur la securit\u00e9 maritime et le d\u00e9veloppement en Afrique",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/89.text"
 },
 "90": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/dclaration-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall-au-dbat-public-de-haut-niveau-du-conseil-de-scurite-sur-la-syrie_373",
  "title": "D\u00e9claration de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall au d\u00e9bat public de haut niveau du conseil de s\u00e9curite sur la Syrie",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/90.text"
 },
 "91": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall-au-dbat-gnral-de-la-71me-session-de-lassemble-gnrale-des-nations-unies_372",
  "title": "Discours de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall au d\u00e9bat g\u00e9n\u00e9ral de la 71\u00e8me session de l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/91.text"
 },
 "92": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-president-macky-sall-au-debat-de-haut-niveau-sur-la-gestion-des-deplacements-massifs-de-refugies-et-de-migrants_367",
  "title": "Discours de son Excellence Monsieur le President Macky Sall au debat de haut niveau sur la gestion des deplacements massifs de refugies et de migrants",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/92.text"
 },
 "93": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-president-macky-sall--la-cinquieme-conference-de-reconstitution-des-ressources-du-fonds-mondial-de-lutte-contre-le-vih-sida-la-tuberculose-et-la-malaria_362",
  "title": "Discours de son Excellence Monsieur le President Macky Sall \u00e0 la cinquieme conference de reconstitution des ressources du Fonds mondial de lutte contre le VIH-SIDA, la Tuberculose et la Malaria",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/93.text"
 },
 "94": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/allocution-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall--loccasion-du-sommet-du-g20-2016-en-chine_339",
  "title": "Allocution de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 l'occasion du Sommet du G20 2016 en Chine",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/94.text"
 },
 "95": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-president-macky-sall--la-crmonie-officielle-de-remise-de-prix-aux-laurats-du-concours-gnral_291",
  "title": "Discours de son Excellence Monsieur le President Macky Sall \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie officielle de remise de prix aux laur\u00e9ats du concours g\u00e9n\u00e9ral",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/95.text"
 },
 "96": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/allocution-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall--loccasion-de-la-crmonie-de-remise-du-drapeau-national-aux-athltes-reprsentant-le-sngal-au-jo-de-rio-2016_278",
  "title": "Allocution de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 l'occasion de la c\u00e9r\u00e9monie de remise du drapeau national aux athl\u00e8tes repr\u00e9sentant le S\u00e9n\u00e9gal au JO de Rio 2016",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/96.text"
 },
 "97": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-president-macky-sall--la-ceremonie-officielle-de-lancement-des-travaux-de-construction-dinfrastructures-du-projet-dappui--lenseignement-moyen-dans-la-region-de-dakar_273",
  "title": "Discours de son Excellence Monsieur le President Macky Sall \u00e0 la ceremonie officielle de lancement des travaux de construction d\u2019infrastructures du projet d\u2019appui \u00e0 l\u2019enseignement moyen dans la region de Dakar",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/97.text"
 },
 "98": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall---loccasion-du-lancement-du-programme-de-modernisation-des-villes-du-sngal-promovil_269",
  "title": "Discours de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 \u00e0 l\u2019occasion du lancement du Programme de Modernisation des Villes du S\u00e9n\u00e9gal PROMOVIL",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/98.text"
 },
 "99": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/allocution-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall--la-crmonie-dinauguration-de-lunit-de-transformation-des-produits-de-la-pche-atlantic-sea-food_267",
  "title": "Allocution de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall  \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019inauguration de l\u2019Unit\u00e9 de Transformation des Produits de la P\u00eache \u00ab\u00a0Atlantic Sea Food\u00a0\u00bb",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/99.text"
 },
 "100": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/allocution-du-prsident-macky-sall--la-27e-session-ordinaire-du-sommet-de-lunion-africaine_262",
  "title": "Allocution du Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 la 27e session ordinaire du sommet de l'Union Africaine",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/100.text"
 },
 "101": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall--loccasion-de-linauguration-du-centre-numrique-de-services-atos-pour-lafrique-de-louest_226",
  "title": "Discours de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019inauguration du centre num\u00e9rique de services ATOS pour l'Afrique de l'ouest",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/101.text"
 },
 "102": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-president-macky-sall-a-loccasion-de-linaugurationdelacentrale-contourglobaldune-puissance-de-53-mwau-cap-des-biches_214",
  "title": "Discours de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019inauguration\u00a0de\u00a0la\u00a0centrale ContourGlobal\u00a0d\u2019une puissance de 53 MW\u00a0au Cap des Biches",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/102.text"
 },
 "103": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall--la-49me-session-ordinaire-de-la-confrence-des-chefs-detat-et-de-gouvernement-de-la-cedeao_207",
  "title": "Discours de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 la 49\u00e8me session ordinaire de la conf\u00e9rence des chefs d\u2019etat et de gouvernement de la CEDEAO",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/103.text"
 },
 "104": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/allocution-introductive-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall--loccasion-de-lentretien-avec-le-medef_204",
  "title": "Allocution introductive de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019entretien avec le MEDEF",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/104.text"
 },
 "105": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/allocution-introductive-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall--loccasion-de-la-reunion-de-haut-niveau-du-comite-directeur-du-centre-de-developpement-de-locde_202",
  "title": "Allocution introductive de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 l\u2019occasion de la reunion de haut niveau du comite directeur du centre de developpement de l\u2019OCDE",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/105.text"
 },
 "106": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/allocution-introductive-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall--loccasion-de-louverture-du-dialogue-national_205",
  "title": "Allocution introductive de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019ouverture du dialogue national",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/106.text"
 },
 "107": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-du-prsident-macky-sall-en-visite-officielle-au-kazakhstan_192",
  "title": "Discours du Pr\u00e9sident Macky Sall en visite officielle au Kazakhstan",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/107.text"
 },
 "108": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/propos-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall-au-forum-conomique-mondial-pour-afrique_184",
  "title": "Propos de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall au forum \u00e9conomique mondial pour Afrique",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/108.text"
 },
 "109": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall--loccasion-du-lancement-des-travaux-des-projets-de-2me-gnration-du-ple-urbain-de-diamniadio_178",
  "title": "Discours de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 l\u2019occasion du lancement des travaux des projets de 2\u00e9me g\u00e9n\u00e9ration du p\u00f4le urbain de Diamniadio",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/109.text"
 },
 "110": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall--loccasion-de-la-12e-dition-de-la-biennale-de-lart-contemporain-africain-dakart_170",
  "title": "Discours de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 l\u2019occasion de la 12e \u00e9dition de la biennale de l\u2019art contemporain africain (dak\u2019art)",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/110.text"
 },
 "111": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall-loccasion-de-la-fte-internationale-du-travail_169",
  "title": "Discours de son Excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall\u00a0\u00e0 l\u2019occasion de la F\u00eate Internationale du Travail",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/111.text"
 },
 "112": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall--louverture-de-la-41e-session-du-conseil-des-ministres-acp-ue_167",
  "title": "Discours de son Excellence monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 l\u2019ouverture de la 41e session du conseil des ministres acp-ue",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/112.text"
 },
 "113": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall--la-runion-du-conseil-de-scurit-des-nations-unies-en-formule-arria-sur-le-thme-eau-paix-et-scurit_166",
  "title": "Discours de son Excellence monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 la r\u00e9union du conseil de s\u00e9curit\u00e9 des nations unies en formule arria sur le th\u00e8me \u00ab\u00a0eau, paix et s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00bb",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/113.text"
 },
 "114": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall-13me-sommet-de-lorganisation-de-la-coopration-islamique-oci_156",
  "title": "Discours de son excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall 13\u00e8me sommet de l\u2019organisation de la coop\u00e9ration islamique (oci)",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/114.text"
 },
 "115": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/message--la-nation-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall--loccasion-de-la-clbration-du-56e-anniversaire-de-lindependance-du-sngal_147",
  "title": "Message \u00e0 la nation de son excellence  Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall \u00e0 l'occasion de la c\u00e9l\u00e9bration du 56e anniversaire de l'independance du S\u00e9n\u00e9gal",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/115.text"
 },
 "116": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/inaugurations-centrale-lectrique-taiba-ndiaye-et-route-des-grandes-niayes_137",
  "title": "Inaugurations Centrale \u00e9lectrique Taiba Ndiaye et Route des Grandes Niayes",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/116.text"
 },
 "117": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/allocution-du-prsident-de-la-rpublique-au-next-eintein-forum_129",
  "title": "Allocution du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au Next Eintein Forum",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/117.text"
 },
 "118": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/allocution-du-prsident-de-la-rpublique--loccasion-du-conseil-national-de-lapr_115",
  "title": "Allocution du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l\u2019occasion du Conseil National de l\u2019APR",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/118.text"
 },
 "119": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/allocution-du-prsident-de-la-rpublique-au-prsidium-du-oui_116",
  "title": "Allocution du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au Pr\u00e9sidium du OUI",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/119.text"
 },
 "120": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/message--la-nation-de-son-excellence-monsieur-le-prsident-macky-sall-sur-le-projet-de-rvision-constitutionnelle_85",
  "title": "Message \u00e0 la nation de son excellence Monsieur le Pr\u00e9sident Macky Sall sur le projet de r\u00e9vision constitutionnelle",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/120.text"
 },
 "121": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/allocution-du-prsident-de-la-rpublique-la-premire-confrence-internationale-de-la-fisheries-transparency-initiative-fiti_73",
  "title": "Allocution du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique La premi\u00e8re conf\u00e9rence Internationale de la Fisheries Transparency Initiative (FITI)",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/121.text"
 },
 "122": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/allocution-du-president-de-la-republique-au-sommet-de-lomvg_72",
  "title": "Allocution du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au sommet de l\u2019OMVG",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/122.text"
 },
 "123": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/34me-sommet-du-comit-dorientation-des-chefs-detat-et-de-gouvernement-du-nepad-hsgoc_69",
  "title": "34\u00e8me sommet du comit\u00e9 d'orientation des chefs d'Etat et de Gouvernement du NEPAD (HSGOC)\r\n",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/123.text"
 },
 "124": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-de-rentre-des-cours-et-des-tribunaux_15",
  "title": "Discours de rentr\u00e9e des cours et des tribunaux",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/124.text"
 },
 "125": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/allocution-du-prsident-de-la-rpublique--la-plateforme-des-femmes-autour-du-pse--and-djggo-_70",
  "title": "Allocution du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 la plateforme des femmes autour du PSE \u00ab And Dj\u00ebggo \u00bb",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/125.text"
 },
 "126": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/discours-pour-le-cinquantenaire-du-vatican-ii_14",
  "title": "Discours pour le cinquantenaire du Vatican II",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/126.text"
 },
 "127": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/allocution-du-prsident-de-la-rpublique--la-communaute-lboue_68",
  "title": "Allocution du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 la Communaute l\u00e9boue",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/127.text"
 },
 "128": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/19me-session-ordinaire-de-la-confrence-des-chefs-detat-et-de-gouvernement-de-lunion-economique-et-montaire-ouest-africaine_71",
  "title": "19\u00e8me session ordinaire de la Conf\u00e9rence des Chefs d\u2019Etat  et de Gouvernement de l\u2019Union Economique et Mon\u00e9taire Ouest Africaine",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/128.text"
 },
 "129": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/voeux-du-prsident_13",
  "title": "Voeux du Pr\u00e9sident",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/129.text"
 },
 "130": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/universit-rpublicaine-2015_40",
  "title": "Universit\u00e9 r\u00e9publicaine 2015",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/130.text"
 },
 "131": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/crmonie-dinauguration-des-infrastructures-du-projet-damlioration-de-la-qualit-et-de-lequit-de-leducation-de-base-paqeeb_35",
  "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019inauguration des infrastructures du projet d\u2019Am\u00e9lioration de la Qualit\u00e9 et de l\u2019Equit\u00e9 de l\u2019Education de Base (PAQEEB)",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/131.text"
 },
 "132": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/sommet-du-forum-sur-la-cooperation-sino-africaine_39",
  "title": "Sommet du forum sur la cooperation sino-africaine",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/132.text"
 },
 "133": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/confrence-des-nations-unies-sur-les-changements-climatiques_38",
  "title": "Conf\u00e9rence des nations unies sur les changements climatiques",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/133.text"
 },
 "134": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/journe-nationale-de-lelevage-2015_37",
  "title": "Journ\u00e9e nationale de l'Elevage 2015",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/134.text"
 },
 "135": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/travaux-de-la-revue--mi-parcours-de-lida-17_36",
  "title": "Travaux de la revue \u00e0 mi-parcours de l\u2019IDA-17",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/135.text"
 },
 "136": {
  "domainName": "www.presidence.sn",
  "ipAdress": "78.40.125.116",
  "urlPage": "https://www.presidence.sn/actualites/sommet-sur-la-migration--malte_34",
  "title": "Sommet sur la migration \u00e0 Malte",
  "language": "fr",
  "textFile": "TextDiscourt/136.text"
 }
}